<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>GedankenSplitter</title>
    <link>https://beeluk.github.io/testseite/</link>
    <description>Recent content on GedankenSplitter</description>
    <generator>Hugo -- 0.143.1</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://beeluk.github.io/testseite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mein erster Blogpost</title>
      <link>https://beeluk.github.io/testseite/posts/mein-erster-blogpost/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://beeluk.github.io/testseite/posts/mein-erster-blogpost/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Willkommen zu meinem ersten Blogpost! Hier teile ich meine Gedanken über verschiedene Themen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://beeluk.github.io/testseite/posts/salutogen-f%C3%BChren---gesund-f%C3%BChren/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://beeluk.github.io/testseite/posts/salutogen-f%C3%BChren---gesund-f%C3%BChren/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;salutogen-führen---gesund-führen&#34;&gt;Salutogen führen - Gesund führen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;#02-Areale/Gesundheitsförderung
#02-Areale/Personalführung
Salutogen führen bedeutet, die psychische Widerstandskraft (Resilienz) der Mitarbeitenden zu stärken. Doch was ist Resilienz genau? Wer hat sie – wer nicht? Und was hat das mit Führung zu tun? Führungskräfte stehen vor vielen Herausforderungen, eine davon ist salutogen zu führen und die psychische Gesundheit der Mitarbeiter zu schützen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;salutogenese&#34;&gt;Salutogenese&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Der israelisch-amerikanische Medizinsoziologe Aaron Antonovsky fand in den 70 er Jahren des vergangen Jahrhunderts heraus, dass es vor allem die Resilienz des Einzelnen ist, die seine Gesundheit schützt. Im Rahmen einer Studie stieß er auf ein Zufallsergebnis und fragte sich „Wie ist es möglich, dass einige Frauen die Konzentrationslager der Nazi-Zeit ohne körperliche und seelische Schäden überstanden haben?“
Antonovsky untersuchte fortan die Faktoren, die Gesundheit schützen und erhalten. Sein Konzept der Salutogenese stellt die Kernfrage: Was hält Menschen gesund? Die Antworten, die Antonovsky im Lauf seiner Forschungen fand und wissenschaftlich belegte, sind eindeutig. Sie haben einen hohen Wert für die Arbeitswelt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
